人生回顧，賭錢輸左20萬，投資(其實係投機）輸左20萬

賭波輸20萬
牛熊證，ipo，all in玩day trade即市輸20萬
重未死得，剛剛問dbs借左12萬，未到手，但想改變投資模式
首先戒絕all in，同埋保持部分持倉，學習巴菲特式增值，
ipo會繼續抽，但不再all in出入同一隻，會分散投資
牛熊證會控制到不多於10分1本金，只限
食大浪，不再day trade

暫時持倉
1手肥佬黎
1手esr
1手華康生物
20股SPCE

仲借錢
即係仲有獲甘你輸

借錢玩長揸都幾大獲下

唔得，人地有快錢

破產（玩牛熊）

我有40萬個時恆指33000點

淨係買股票咩都要使架
有2份人壽,1份危疾
3份自願醫保(呼吸plan老豆老母and me),3份住院現金
份份都連續殺埋身好大壓力架

咁玩法又回唔到本 又贏唔到大錢
浪費時間
浪費生命

借錢黎部份買股都好大壓力下
尤其而家個市咁

我ipo目標其實其實都係D大路,實業股,如果有心持貨1年好多已經番左倍,但我成日心絲絲出出入入搞到賺好少
例如
恆益控股,做鋼鐵,實業
久泰邦達能源,煤炭
港亞控股,賣姐姐專用電話卡
中煙,百威亞太,基層娛樂
新城悅、藥明生物,物管,藥股大路個幾隻全部都有買,賺10%就放晒
日清都有入貨,又係賺小小走左
最飲恨係海底撈,當初買左10萬,又係賺1萬走左
以上股票全部都有買,但下下all in,賺10%-30%就淆底出貨

最大致命傷係下下all in,一隻建築妖股衰左收左1半皮,牛熊睇錯一次又收埋另一半,而家想用月供概念分段買入高增長ipo,因為新股市場對香港經濟環境反應細D,甚至無影響
建築妖股都會照買,但要鎖定只佔投資好少部分,嚴禁all in,食中一隻似8619or8516已經好大水位
牛熊證就更加要少部分

要從股市賺錢,要令時間變成自己朋友,而非敵人
無人會永遠睇中市,股神係因為識控制自己睇錯時不會一鋪清袋

分散投資,buy and hold,到價或到時才出貨,不應受短期市況影響

其實係真心 定蝦腸？

我之前都有分散買個股
都會玩下ipo
但多數係賺少少 輸多多
成日輸1次=贏5次
話分散姐 但黑起上黎 市況差 隻隻都跌咁濟
玩自己閒錢就話
你借錢番黎 心理壓力更大
有時可能心急左又打亂晒部署

自己都係
一隻可能贏千幾二千就驚住走
但一隻無止蝕就可能已經cover晒贏果幾隻
而止左蝕果d到最後原來長擺又可以番到家鄉
結果就係贏粒糖輸間廠，輸到驚晒

黎緊都應該調整方法
忍下手等個市低d先分注買，又比d耐性長擺下
唔洗等精神壓力咁大影響生活質素

如果打算中長線
其實可以等跌多浸先入手
暫時未係特價時段
市況波動大 唔係幾適合玩個股

lm

究竟你知唔知ipo多數係老千同垃圾

輸左咁多就收手啦，投資成功一百個人得個一兩個，照下塊鏡，嗰個點解係你

no comments

死路一條，快點出來貢獻國家好過啦

輸L死你都未天光

如果忍唔到手 買月供啦 買完就算 唔好理佢

ipo抽大路野全部暗盤走,賺唔多，但都唔會輸突

證實樓主係on9，新股冇往績可尋，上市條數一定係流流地
一堆幾廿年過百年的企業實股你唔揸，就去响新股到搵隻所謂實股買

想買短期股價有倍數升幅既，果d肯定唔係實股而係炒股妖股老千股囉

回頭是岸，以過來人身份話你知

淨低嗰啲攞晒去抽阿里巴巴啦 穩賺

再買斬手指

之前慌死買唔到，係咁入貨
而家都坐左50% 錢
真係等挨近26000 先諗下了

利華控股，抽1中1

其實稅貸12萬，兩年還只係3000蚊息，變相用3千蚊買即時現金流，點解大家聽到借錢好似好驚奇咁？
供得起還款咪得順便有利信用評分

啱呀 我都係咁諗
嚴守紀律 唔玩牛熊
做返分注入美股 ->增長股
又或者短炒大藍籌 Eg: 388 11
就算你坐貨都唔怕啦

不過樓主個玩法我就唔係好buy

什麼都不要買, 只買港燈.... (買你自己便贏)

賭性係天生無得改
忠實地面對自己啦

散戶唔好睇巴菲特，

超級績效3本買哂，你就知股票點玩

之前388 跌到223, 1299 跌到72
又比D 財演話呢兩隻個勢弱弱地唔好買住影響左

//一堆幾廿年過百年的企業實股你唔揸，就去响新股到搵隻所謂實股買//

好中

就算唔玩呢啲
玩下內銀 銀行股 炒波幅
唔到價 咪收下息
少操作少出錯
同埋最緊要分注 唔好allin
低位都可以溝下貨

其實輸錢個陣 有冇令你學到d咩 技術又好 基本面又好 如果冇問下自己適唔適合玩股票 你咁樣同賭冇分別

傻鳩

樓主如果返港燈應該起碼仲有份工

係, 新手果陣有fd 叫買939 收下息
8月跌到仆街倒蝕就淆底放左
其實呢D 可以有排守, 如果無放擺到而家就有賺番

多操作又多做多錯, 蝕上加蝕

買果陣又成日覺得個價係抵買, 驚買唔切就 all in 晒個注碼
但到跌果陣已無力+唔想咁重貨去溝一隻股

呢幾個月心態上學到好多野, 但真係有血有淚

咩叫借錢=有利信用評分,咁未曾借過錢果D叫咩

阿里巴巴係正宗搵港人笨，一定要記住 !

當初來港首次ipo,高估值上巿，好多人都本住有買貴無買錯，買來長線投資

點知條仆街，係低價而且係好快體現價值既時候低價私有化

低估值私有唔係問題，最賤係私有後又拎住堆穑紙去美國上巿，而家又來多次香港搵笨柒

呢d行為簡直係無極限搵港人笨，同寶藥黨無差別

港豬一定要記住，要反抗！

ps. 港豬咁善忘，俾粒糖你有屎都係照食

未借過錢又無信用卡叫白板
息率/額度 都無成日借錢既人條件好
對銀行黎講有借有還先係上等人

成世人未借過錢你信用可能只係得C甚至D，
我keep住有借有還而家有B,爭幾分就A,
學下信用評分點計先啦小朋友

你係冇錢連10幾萬都要借，真係有錢洗鬼連10萬都要借。

12萬過轉大海啦